
Anshuman’s Python Coding Practice – 23 July 2025

Q1. List: Replace All Even Numbers with Zero
nums = [5, 8, 13, 6, 11, 2]
l = []
for i in nums:
    if i % 2 == 0:
        i = 0
    l.append(i)
print(l)
# Output: [5, 0, 13, 0, 11, 0]

Q2. Dict: Filter by Value
marks = {"Ansh": 47, "Neha": 80, "Ravi": 67, "Meena": 91}
for key, val in marks.items():
    if val < 70:
        print(key)
# Output: Ansh, Ravi

Q3. Set: Remove Duplicates from List
nums = [2, 4, 2, 8, 6, 4, 10, 2]
l = []
for i in nums:
    if i not in l:
        l.append(i)
print(l)
# Output: [2, 4, 8, 6, 10]

Q5. String: Count Uppercase Letters
text = "Anshuman Loves Python"
count = 0
for i in text:
    if i.isupper():
        count += 1
print(count)
# Output: 3

Q6. Function: Check Prime
def is_prime(n):
    if n <= 1:
        return False
    for i in range(2, int(n ** 0.5) + 1):
        if n % i == 0:
            return False
    return True
# Example: print(is_prime(11)) # True

Q7. List: Reverse Odd Numbers
nums = [4, 11, 7, 2, 9, 8]
l = []
for i in nums:
    if i % 2 != 0:
        l.append(i)
print(l[::-1])
# Output: [9, 7, 11]

Q8. Dict: Value Update
data = {"x": 100, "y": 200, "z": 300}
for key, val in data.items():
    data[key] = data[key] + 50
print(data)
# Output: {'x': 150, 'y': 250, 'z': 350}

Q9. Set: Find Difference
a = {2, 4, 6, 8}
b = {4, 8, 10}
print(a.difference(b))
# Output: {2, 6}

Q10. Tuple: Index of Maximum Value
t = (14, 22, 5, 38, 9)
print(t.index(max(t)))
# Output: 3

Q13. List of Dicts: Find Topper
students = [
    {"name": "Ansh", "marks": 77},
    {"name": "Neha", "marks": 92},
    {"name": "Ravi", "marks": 68}
]
s = ""
max_m = 0
for i in students:
    if i["marks"] > max_m:
        max_m = i["marks"]
        s = i["name"]
print(s)
# Output: Neha

Q14. String: Palindrome Check
s = "madam"
if s == s[::-1]:
    print("yes")
else:
    print("no")
# Output: yes

---
File auto-generated for Anshuman by ChatGPT on 23 July 2025.
